\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Chef de projet}

Le rôle de chef de projet m'a permis tout d'abord d'appliquer les différentes notions sur la gestion de projet que nous avons vu en cours, des notions qui n'étaient pas forcément évidentes à mettre en pratique. 

Il m'a permis également d'affronter et connaître  les difficultés que l'on retrouve pour gérer un projet ; la compréhension du travail à faire était clairement l'une des plus importantes difficultés que j'ai affronté. La répartition des tâches, la gestion des retards, le moral de l'équipe, la communication entre les sous groupes de travail et la gestion de problèmes de type humain étaient aussi d'autres difficultés rencontrées lors de la gestion du projet.  

\framebreak
Également le projet m'a fait découvrir les différentes faiblesses, forces et caractères des collaborateurs, et mettre en place un système de travail en profitant de celles-ci. 

Plus qu'un chef de projet j'ai essayé d'être un collaborateur comme les autres, en étant toujours à l'écoute, et en participant de la même manière à la réalisation  des livrables, même si derrière j'avais de tâches supplémenterais de gestion à réaliser. La prise de décision sur les solutions, axes, livrables, etc .. étaient libres, Elles étaient principalement faites par les collaborateurs qui travaillaient sur celles-ci.  
\framebreak

Par rapport au PLD, je suis satisfait du projet, nous avons fait des progrès importants au niveau de l'organisation du travail et de l'organisation du temps ; Un point que j’aurais voulu mieux traiter aurait été la communication entre les groupes de travail, celui-ci n’étant pas tout à fait évident et ayant causé des incohérences et des redondances. Un critique pour la matière est le côté flou du travail à faire, souvent les attentes et les parties du planning des livrables étaient très vagues, nous ne comprenions pas ce qu'il fallait faire, nous partions sur des fausses solutions ou nous prenions énormément du temps avant de commencer à écrire, ce qui génère du retard.

\end{frame}